【白粉】要食肆表態政治立場 蕭若元被舉報涉違選舉舞弊條例

揚言移居台灣的網台負責人蕭若元，涉嫌違反《選舉(舞弊及非法行為)條例》遭市民舉報，指蕭早前在其節目中，發表不實言論，包括要求食肆表態屬於「藍店」還是「黃店」，而有關結果將直接反映是否支持飲食界議員張宇人等，企圖影響9月立法會選舉。議員張宇人回應指從未表態參加立法會選舉，認為任何不是真實的言論對選舉都是不公平。

今午(4日)4時，一行約20名市民前往灣仔警察總部地下自發集會，期間高舉「舉報蕭若元恐嚇食肆老闆」標語，認為蕭違反香港法例第200章《刑事罪行條例》第24條恐嚇及香港法例第554章《選舉(舞弊及非法行為)條例》第13條對選民使用武力或脅迫手段。期間市民高呼「黃色恐怖，逼你表態」、「要求警察嚴正執法，還我公平選舉」等口號。

議員張宇人回應指，與蕭若元互相認識，但不是非常熟，各自有不同的政治立場，但由於自己未看過有關片段，不作任何評論，但他澄清，自己從未公開表態參加新一屆立法會選舉，認為任何不是真實的言論對選舉都是「唔公道、唔公平」，市民均有投訴權。

另外，議員葛珮帆則指，蕭若元的言論不但懷疑涉嫌違反選舉舞弊條例，更可能涉嫌恐嚇。她表示，市民打開門做生意，而「生意冇分顏色」，但蕭卻明目張膽逼人表態，可能令表態的小商戶承擔嚴重後果，包括被搗亂、刑毀甚至縱火等。她又指反對派常高喊追求民主，但連最基本的選舉都要用「恐嚇」來達到政治目的，是絕對不公平的。

老燒都話預左一番香港就比人告

Pushpo

佢講呢段嘢嗰陣身在台灣
香港司法管唔管到？

管唔到, 你睇下陳同佳就知

選舉都未開始

佢講咗係會唔幫襯
但講明反對裝修

香港仲有法律？
佢話係就係架啦

理得你隻船係巴拿馬注册

on9 睇咗蕭生段片 純粹話要D食店表態
完全半隻暴力嘅字都無提過
佢一路都係和理非原教旨主義者

武力？脅迫？
屌你老母我攞槍指撚住你老母個頭就武力脅迫喇

回帶- 抵制不再屬於香港人的港鐵

敵人驚 就要做

支共真係做咩都咁肉肉酸酸

唔洗睇相都知又係果堆人去示威熟口熟面

燒山：你大鳩我啊？

再加搵陳偉強9up幾句
之後話學者指乜乜乜

老蕭都搞

佢理得你和理非定勇武，要告嘅話乜藉口都得

反對派常高喊追求民主，但連最基本的選舉都要用「恐嚇」來達到政治目的，是絕對不公平的。
支那派成日用呢句
硬係覺得佢地講既民主唔對路 但係要點強而有力去回應
唔想下下用 支那都唔俾民主你 你撐支那 咁我駛咩俾民主你 咁樣回

藍屍仲咩唔肯光明正大話自己係藍店

張宇人開始驚喇

辛苦EQ 博士講咁大段廢話

Anyway 支持燒山

搞鳩燒山，因住佢燈死你班仆街

東方日日作新聞

又秋後算賬

邊個恐嚇，建制派咪係代表

假博士好L煩, 收聲啦

cls

好驚黃色經濟圈?

佢話過黃藍都要去幫人申請。

又係巴基帆
Btw 方向唔好貼link pls 唔想俾view

甩皮甩骨一浸臭味果堆object

手段同目的係兩樣野嚟

目的係民主 爭取民主嘅手段唔一定係民主

做啱了

佢幫得太出面
佢拎左7位數字去台灣幫手足俾學費生活費
又出錢俾區議員幫人做功能組別選民登記

燒山好波，支持支持

燒山真係做好多野 出錢出力

香港法治已死

support燒山

咁樣犯法㗎咩？咁要食店表態係咪支持一個北平共产中国囉，DQ師都係俾人屈支持港獨=唔支持一中。支持一中就係橕廿蚊張，咁唔犯法啦

立場先行

又要撐曱甴又驚冇生意
表態撐曱甴有"沉默主流大多數"幫襯，生意應該做都做唔切喎
你話驚裝修？即係唔信曱甴會保護你啦

燈中自己

收皮啦假博士, 告你使用虛假文書就差唔多

藍屍暴徒又借機搞事

韓國瑜：
林鄭月娥：

證明老共開始驚囉
等你啲人仲話杯葛功能組別投白票

我唔識啲咩大道理
我淨係知要班獻世派仆街

做對了

邊到恐嚇蕭生idea係比錢請手足去進行洗地式工作，問啲舖頭登記咗做選民未、會投邊個，從而得到數據去分析贏唔贏到等等，冇一樣野係犯法（包括構成恐嚇），只係從投票意向合理咁判斷你係黃定藍。根本成件事就唔係恐嚇，從根本上就可以駁斥佢地，佢地誤解甚至污衊咗蕭生就真

只要中共想做你 喺美國都夾你返去
中共想放你 喺香港斬人都無罪

好彩去咗台灣

睇左條片，根本老屈燒山
睇黎燒山一返香港一定被捕

佢無講有咩後果
反而係獻世派講人有咩後果
邊個嚇邊個

20慢人

問人政治取態就係選舉舞弊？
選舉都未開始點舞弊？咁都告得， 蛇齋餅粽 都告得啦戇撚鳩

係美國夾人你當美國司法部同FBI好似黑警咁柒？

歷史上可以用民主手法達成民主化嘅國家根本少之又少。

燒山好野多謝燒山

了解人政治取態都唔得？咁689日日開名廣告商你唔拉？

仆街啦你

黑警死全家

之後每屆都告一次

法治

全面打壓 唔係點贏
不過咁做地區直選應該無咩行
看來都係打功能組別多 大家中意點就點啦

呢個還可以 但係唔夠直接 屌7佢咁爽

咁支那派就會引番去話咁你地反支那做乜 支那都慢慢走向緊民主 只係14億人體量太大 要慢慢郁
支那目的都係民主 中間既手段唔民主 都係正常

唔係呀 講緊好多次 班支那派駁 我地用武力既方法唔係民主果陣
因為佢地想要既民主 係要包埋佢地既反民主想法先係真正民主

叫人表態都係恐嚇
咁叫人支持邊個候選人都係恐嚇啦
我唔投保皇黨會唔會俾人打架?

未有選舉都告 除左係大陸既命令之外
正常人都唔會咁冇常識

民主係大多數人話事，但佢地反民主派又幾時有大多數過？但點解反民主唔係大多數嘅時候又可以一直掌到權，打壓到大多數人？呢個落差導致民意爆發甚至勇武抗爭其實係好合理，歷史上好多單都係咁。

佢地只係民主去要求人尊重佢地意向，但同佢地從來唔會講反民主起香港係少數呢個事實

去台灣拉丫笨,燒山都搞CLS
街邊D廢老開口埋口殺哂D後生拉左未?

唔知點解直覺之後對家會搞9蕭生啲食店，去蕭生食店既要記住小心有防備，記住如果係自我防衛，一個唔小心ko幾件黑社會係合法既

驚啊垃圾政府

希望班廢老唔好得把口真係行動，到時行使正當防衛權順便清洗社會垃圾鄉黑犯罪分子

講兩句就要做?
攞住枝搶指撚住你咩

燒山早有一著！

因為佢地話你地民主所以要尊重埋佢地反民主
但係當佢地打壓民主果陣就從來唔會提
所以我就有種無力感 有種被伊斯蘭教入侵嘅感覺
活用獨裁寄生民主 但係對外就要民主 對內就從來都係獨裁

係台灣

靠嚇咩你老味

我驚到時呢班夾人走嘅人
喺美國俾人夾斷賓州都未夾到個target走

你當人美國佬好似支共公安鳩流流？

洗唔洗告大陸政府逼明星表態？一次過la ! 叫杜汶澤告北京政府恐嚇！！做下嘢！

咁都要告
仲要係而家環境分分鐘告得成
我係蕭生都唔返黎啦

告唔成 但阻到你做野

問下你黃定藍都犯規？唔岩立場我唔幫襯都算犯法呀？

有反應 方向正確

「生意冇分顏色」
中資咪紅色經濟囉

表態表明係黃定藍唔好咩？好咩呀好驚呀

註冊
三點水係殘體字

成班on9發神經

咪係

作為消費者
會揀黃店食
唔表態咪算
幫襯其他

如果橫掂都要消費
梗係幫襯返自己人
良心店舖啦

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

紅藍資本壟斷咗好多大型連鎖食店

證明我已經被支那荼毒同感染咗

保皇黨咁早就恐嚇定，驚啊？咁唯有
溫柔地恐嚇
比卡超：你做得藍店，就預左被人杯
不過聽聞近排藍店多翻人，仲係後生，要繼續黃色經濟圈啊